Kohtu korra pärast olid kokku tulnud Peawanem: A. Pechmann
Kõrwamehed J Pehmann, J. Poomann
Kohtu ette astuss Männiku peremees Juhan Wentsel ja kaebas et temal Uustalu peremehele Karl Pässmanni käest 1884 aast I poole pearaha kolme mehe pealt igal ühel 1.24 kop ja poole aastane koolmeistri palk 1.70 kop saada on.
Ette sai lutsutud Karl Pässmann ja küsitud kas see kaebtus tema peale tõsi on. Ta ütles: et temal ei ole enam maksta kui ühe mehe pool pea raha, ja tema olla J. Wentseli poja kätte oma lauda nurga juures 1,80 kop koolmeistri palka maksnud, pärast aga ei mäleta kas 1,80 ehk 1,70. J. W. ütleb aga et se olla teine kord olnud kui poisss olla otsima käind. Kohus aga tunnistab: K. Pässmann tulnud kohtu tua uksest sisse ja kohus küsinud: kas sull onn kolme mehe pearaha maksmata? K. Pässmann ütlenud: jah eks mull ole ikka kolme mehe pool pea raha maksmata.
Kohus mõistis: Karl Pässmann maksab Juhan Wentselile see kolme mehe pool pearaha summs 3 rub 72 kop ja poole aastane koolmeistri palk 1 rub 70 k. summa 5 rub 42 kop ja peale selle et ta kogu kohut waleks ajas ja omad sõnad tagasi wõttis meksab tema 3 rubla walla laeks (trahwi.)
Hakenrichteri juure saadetud.
Peawanem: A. Pechmann xxx
Kõrwamehed J Pehmann xxx, J. Poomann xxx
Kirjutaja J. Jürisohn
